\section{Método de Trabalho}
\label{sec-metodo}

Para atingir os objetivos apresentados na seção anterior, os seguintes passos serão realizados:

\begin{enumerate}
\item Revisão Bibliográfica: pesquisar o conteúdo necessário para realizar os objetivos do projeto. Isso inclui estudar temas de Sistemas Distribuídos, Redes, entre outros. Além disso também pesquisar possíveis ferramentas, bibliotecas e \textit{frameworks} que podem auxiliar na fase de implementação;

\item Design do Sistema: levantar e analisar de maneira aprofundada todos os requisitos das funcionalidades do sistemas, bem como definir as tecnologias e arquiteturas a serem utilizadas no desenvolvimento;

\item Estudo das Tecnologias: estudar a fundo as tecnologias pesquisadas durante a revisão bibliográfica. Alguns exemplos destas tecnologias são: Apache ZooKeeper, Apache Curator, Netty, Protocol Buffers, entre outras;

\item Implementação e Testes Funcionais: realizar a implementação do sistema seguindo as descrições da fase de projeto e, para cada grupo de funcionalidades implementado, efetuar testes para avaliar a exatidão do código implementado. 

\item Testes de Desempenho: realizar testes para avaliar o desempenho do sistema desenvolvido em diferentes cenários.

\item Redação da Monografia: escrever a monografia usando a linguagem de marcação \textit{LaTeX}\footnote{\url{https://www.latex-project.org/}.} com o editor \textit{TexStudio}\footnote{\url{https://www.texstudio.org/}.} a partir do \textit{template} \textit{abnTeX},\footnote{\url{https://www.abntex.net.br/}.} que segue as normas impostas pela ABNT (Associação Brasileira de Normas Técnicas) para documentos técnicos e científicos brasileiros.
\end{enumerate}

